<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://wangjianshuo.github.io</id>
    <title>建硕宝宝</title>
    <updated>2019-10-30T03:51:20.053Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://wangjianshuo.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://wangjianshuo.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://wangjianshuo.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://wangjianshuo.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 建硕宝宝</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宝宝日记]]></title>
        <id>https://wangjianshuo.github.io/post/t6Qz9HkZn</id>
        <link href="https://wangjianshuo.github.io/post/t6Qz9HkZn">
        </link>
        <updated>2019-10-28T07:47:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>宝宝日记，从今天开始了，1周岁7个月10天。</p>
<blockquote>
<p>时间：2019年10月28日 星期一</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>地点：家里</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>事件：宝宝起床后来的客厅，怕他冷，用被子把他裹起来，他在里面玩的可高兴了。</p>
</blockquote>
<hr>
<blockquote>
<p>时间：2019年10月29日 星期二</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>地点：家里</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>事件：宝宝一白天只睡了一个小时的觉，晚上我下班回家后宝宝睡了。</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宝宝爱咬人，这样应对]]></title>
        <id>https://wangjianshuo.github.io/post/HUXVL3FRc</id>
        <link href="https://wangjianshuo.github.io/post/HUXVL3FRc">
        </link>
        <updated>2019-05-31T09:08:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>你可能发现宝宝特别喜欢咬人，不要把这看作是一个负面的行为，大部分的咬人行为会随着长大而消失，下面我们就看看一岁内宝宝咬人的主要原因和不同的对策。</p>
<h4 id="6个月大在吃母乳时咬乳头">6个月大，在吃母乳时咬乳头</h4>
<p>妻子在喂奶时被宝宝咬主要是因为宝宝萌牙的原因，因为咬东西可以缓解出牙给TA带来的种种不适，也有极少数因为吃饱了感到无聊而咬乳头。
对策：母乳喂养前，可先让宝宝咬10分钟咬胶或橡皮奶头；喂养中被咬，可让妻子轻捏宝宝鼻子，那么宝宝会因为呼吸不顺畅而本能地松开嘴；辅食添加中，可逐渐增加磨牙饼干、小馒头片等食物。</p>
<h4 id="8-9个月会爬去咬爸妈并伴随着大笑">8、9个月，会爬去咬爸妈并伴随着大笑</h4>
<p>这个阶段宝宝咬人除了处于长牙期，有时也是因精力充沛需要释放。
对策：你和妻子在被咬后不要过度反应，否则宝宝会更兴奋，以为你在和TA玩，就会持续咬人。被咬后要平静地告诉宝宝“不可以”，同时尽量远离TA的嘴巴，减少宝宝对“咬”这个行为的关注。</p>
<h4 id="快1岁在晚上快入睡前常咬人">快1岁，在晚上快入睡前常咬人</h4>
<p>很多宝宝会在特定时间出现咬人行为，比如在临睡前、突然面对很多人时、感到压力很大时。
对策：当你发现宝宝的行为规律就好解决了。比如，睡前咬人一般是宝宝临睡前疲惫的表达，你和妻子需要留心宝宝疲倦的信号，并让TA养成按时睡觉的习惯，不要在TA已经感到很疲惫时才开始准备睡觉。对于入睡难的宝宝，可以给一个安抚玩具，这样也能缓解宝宝的情绪。</p>
<h2 id="宝宝便秘要多吃香蕉">宝宝便秘要多吃香蕉？</h2>
<p><code>答：不是。因为如果宝宝吃得太多或者刚开始吃香蕉，反而容易引起便秘。主要有以下三个原因。</code></p>
<p>● 香蕉中的膳食纤维并不理想。要解决宝宝便秘，最安全最有效的方法就是让宝宝适当多摄入膳食纤维，以促进肠胃蠕动。但是香蕉含有的膳食纤维量在水果中顶多处于中等水平，远不如雪梨、猕猴桃、火龙果等等。</p>
<p>● 吃未成熟的香蕉是雪上加霜。未成熟的香蕉里含有一种成分叫做“单宁”，这种物质具有很强的收敛作用，便秘宝宝吃了后大便会越来越干燥。即使我们购买的香蕉是黄灿灿的，可能也是被催熟的，其中依然含有“单宁”。</p>
<p>● 性寒会增加肠胃负担。香蕉是寒性水果，对于0—1岁的宝宝来说，肠胃消化系统尚未完善，进食过多寒性水果将会严重影响宝宝的消化系统，并容易引起胀气及腹痛。而在宝宝便秘严重时喂食香蕉，更会增加宝宝的肠胃负担。</p>
<h2 id="宝宝有耳屎掏还是不掏">宝宝有耳屎，掏还是不掏</h2>
<p><code>答：建议如无耳部不适，尽量不要去掏耳朵。</code></p>
<p>耳道有自排自洁功能，大部分耳屎是能自行带着微生物、尘土和其他碎屑从耳朵里掉出来，连吃饭的咀嚼动作也会促进耳屎的外排。另外，宝宝的听力正处在发育之中，如果不小心碰到听小骨或是耳膜，都有可能导致听力下降。再加上宝宝的耳道较窄，皮肤免疫力也更脆弱，不当的掏耳可能会引起中耳炎或外耳道感染。
其实，耳屎还有这三大好处：</p>
<p>● <strong>能润滑保湿</strong>。如果没有耳屎，耳道过于干燥，会引起耳痒、皮肤烧灼感。</p>
<p>● <strong>能保护耳膜</strong>。耳屎的黏性可以粘住不慎进入耳道的小颗粒、小飞虫，挡住水滴等。</p>
<p>● <strong>能杀菌</strong>。耳屎有一定的抗细菌、真菌的作用，所以耳道发炎并不是耳屎惹的祸。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[夏天身体最怕6件事！]]></title>
        <id>https://wangjianshuo.github.io/post/xia-tian-shen-ti-zui-pa-6-jian-shi</id>
        <link href="https://wangjianshuo.github.io/post/xia-tian-shen-ti-zui-pa-6-jian-shi">
        </link>
        <updated>2019-05-31T08:42:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="哪几个时刻最该喝水">哪几个时刻最该喝水？</h3>
<h4 id="1-早上起床后">1. 早上起床后</h4>
<p>人体水分每晚约流失450毫升，早晨起床后会处于一种生理性缺水的状态。在尚未进食之前，空腹喝下一杯晾温的白开水是最好不过的了，这样能使血液得到迅速稀释，改善夜间脱水。如果条件允许，可以加一片新鲜柠檬，能起到清除宿便、排除毒素的功效。</p>
<h4 id="2-晚上睡前">2. 晚上睡前</h4>
<p>睡前不能喝太多水，否则频繁起夜会影响睡眠，但也不能不喝水，应该抿两口再睡觉。因为当人熟睡时，体内水分丢失，造成血液中的水分减少，血液黏稠度变高。临睡前适当喝点水，可以缓解该现象，从而降低发生脑血栓的风险。此外，老年人睡前最好在床边常备一杯水，感觉口渴需马上喝几口。</p>
<h4 id="3-下班离开办公室前">3. 下班离开办公室前</h4>
<p>上班族常常会因忙碌的八小时工作而忽略了饮水，建议这些人养成下班前喝几口水的习惯。因为，长期饮水不足，膀胱和肾都会受到损害，容易引起腰酸背痛，影响工作效率。此时不需要喝太多，一纸杯的量就足够了，否则容易在下班路上“尿急”。</p>
<h4 id="4-吃咸了后">4. 吃咸了后</h4>
<p>吃太咸会导致高血压、唾液分泌减少、口腔黏膜水肿等。如果吃咸了，首先要做的就是多喝水，最好是凉白开或柠檬水，尽量不要喝含糖的饮料或者酸奶，糖分反而会加重口渴感。淡豆浆90%以上都是水分，并且含有丰富的钾，可促进钠排出，也是一种很好的选择。</p>
<h4 id="5-饭后半小时">5. 饭后半小时</h4>
<p>饭后不要立刻喝水，否则会冲淡、稀释唾液和胃液，使蛋白酶的活性减弱，影响消化吸收。建议一般人饭后半小时饮水，200毫升左右。喝时要小口小口地喝，否则频繁、大量饮水容易烧心。容易烧心的人宜在饭后2—3小时，每间隔20—30分钟喝3—4小口。</p>
<h4 id="6-开空调半小时后">6. 开空调半小时后</h4>
<p>空调房内空气干燥，容易造成人体水分流失，鼻腔等处黏膜过干，甚至引发支气管炎。因此，在空调房逗留超过半小时以后，就要及时补充水分，白开水、矿泉水、柠檬水等即可，水温以40℃左右为宜。</p>
<h4 id="7-洗澡后">7. 洗澡后</h4>
<p>洗完澡，很多人常常觉得渴，端起一杯水一饮而尽。殊不知，洗热水澡后，身体受热血管扩张，血流量增加，心脏跳动会比平时快些，喝太快会对健康不利，尤其是老人，应该小口慢速喝下一杯温水。</p>
<h4 id="8-便秘时">8. 便秘时</h4>
<p>缺乏水分是便秘的原因之一。便秘的人可以适当多喝点水，一定要大口大口地喝，吞咽动作快一些，这样水就能尽快到达肠道，刺激肠蠕动，促进排便。在补充水分的同时，还可以吃些韭菜、芹菜、苹果等富含膳食纤维的果蔬，缓解便秘的效果更佳。</p>
<h4 id="9-发烧时">9. 发烧时</h4>
<p>人在发高烧时，会以出汗的形式散热，以致消耗大量水分，严重的会引起脱水。因此，发烧期间及时补水十分重要。可以少量多次地喝温开水或温葡萄糖水，大概每半小时喝一次。喝点小米粥、绿豆汤也是不错的选择。</p>
<h4 id="10-心情烦躁时">10. 心情烦躁时</h4>
<p>肾上腺素通常被称为“痛苦激素”，当一个人痛苦烦躁时，肾上腺素就会飙升，它如同其他身体毒素一样，可以随着水分排出体外。因此，在心情烦躁时，不妨倒一杯温开水，坐在座位上慢条斯理地把它喝完，心情会因此放松许多。</p>
<p>::: tip 提示
以上内容摘抄与 <a href="https://mp.weixin.qq.com/s/_KlYVID70jxaeOOXASS-Ew">CCTV生活圈</a>
:::</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>